.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Императорская кобра (Emperor Cobra)
============================================================================================================

Эти агрессивные змеи заполоняют болота и низменности.
Несмотря на длину более 16 футов и вес более 200 фунтов (90.7 кг), они могут взбираться на деревья за считанные секунды.
Императорская кобра отпугивает хищников, раздувая капюшон и шипя на нападающего.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Emperor-Cobra:

Императорская кобра (`Emperor Cobra <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=808>`_) / Существо 5
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- животное

**Источник**: Bestiary 2 pg. 245

**Восприятие**: +13;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +11,
Атлетика +13,
Выживание +11

**Сил** +6,
**Лвк** +4,
**Тел** +4,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** -2

----------

**КБ**: 22;
**Стойкость**: +15,
**Рефлекс**: +11,
**Воля**: +9

**ОЗ**: 80

----------

**Скорость**: 25 футов,
карабканье 25 футов,
планья 25 футов


**Ближний бой**: |д-1| клыки +15 [+10/+5] (досягаемость 10 футов),
**Урон** 2d8+8 колющий + яд императорской кобры


**Раздуть капюшон (Flare Hood)** |д-1|
(:t_emotion:`эмоция`, :t_fear:`страх`, :t_visual:`визуальный`, :t_mental:`ментальный`)
Императорская кобра раздувает свой капюшон.
Каждое существо в пределах 20-футовой эманации, не являющееся королевской коброй, должно совершить спасбросок Воли КС 22.
После этого существо временно иммунно на 1 минуту.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо :c_frightened:`напугано 1`
| **Провал**: Существо :c_frightened:`напугано 2`
| **Критический провал**: Существо :c_frightened:`напугано 3`


**Яд императорской кобры (Emperor Cobra Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 22
| **Макс.продолжительность**: 6 раундов
| **Стадия 1**: 1d8 урона ядом (1 раунд)
| **Стадия 2**: 1d8 урона ядом и :c_drained:`истощен 1` (1 раунд)
| **Стадия 2**: 2d6 урона ядом и :c_drained:`истощен 2` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst